{
    "question": "Hitunglah U10 dan S10 dari deret aritmatika Jika diketahui Sn = n\u00b2 + 2n",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Sn = n\u00b2 + 2n <br>Sn-1 = (n-1)\u00b2 + 2(n-1)<br><br>= n\u00b2 - 2n + 1 + 2n - 2<br><br>= n\u00b2 - 1<br><br>Un = Sn - Sn-1<br><br>= n\u00b2 + 2n - (n\u00b2 - 1)<br><br>= 2n + 1<br><br>U10 = 2.10 + 1 = 21<br></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sudut-253-derajat-jika-diubah-kedalam-satuan-menit-dan-detik-a-764",
            "question": "Sudut 25,3\u00a0 derajat jika diubah kedalam satuan menit dan detik adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "taunya yg menit aja yg detik gk tw<br><br>menit : 25,3\u00b0 = 25\u00b0 + (3:10x60&#039;)<br>= 25\u00b0 + 18&#039;<br>25\u00b018&#039;<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "5 menit = 30 drajat\u00a0<br>1 menit = 30/5\u00a0= 6 drajat\u00a0<br>25,3 /6 = 4.21667 menit\u00a0<br>4,21667 menit * 60 = 253 detik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-10-orang-pemain-bulutangkis-pria-akan-disusun-pemain-ganda-835",
            "question": "dari 10 orang pemain bulutangkis pria akan disusun pemain ganda. banyak susunan pemain ganda yang dapat dibentuk adalah ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : XI (2 SMA)<br>Materi : Peluang<br>Kata Kunci : Kombinasi<br>Pembahasan :<br>Suatu kombinasi r elemen yang diambil dari n elemen yang tersedia (setiap elemen itu berbeda) adalah suatu pilihan dari r elemen tanpa memperhatikan urutannya (r\u00a0\u2264 n).<br>[tex]_nC_r= \\frac{n!}{r!.(n-r)!} [/tex]<br><br>Mari kita lihat soal tersebut.<br><span>Dari 10 orang pemain bulutangkis pria akan disusun pemain ganda.\u00a0</span>Banyak pasangan ganda sama dengan banyak kombinasi 2 dari 10.<br><br>\u2081\u2080C\u2082 <br>[tex]=\\frac{10!}{2!.(10-2)!}\\\\= \\frac{10!}{2!.8!}\\\\= \\frac{10.9. 8!}{2!.8!}\\\\=  \\frac{10.9}{2.1}\\\\= 5.9\\\\=45   [/tex]<br><br>Jadi, banyaknya susunan pasangan ganda putera bulu tangkis itu adalah 45 cara.<br><br>Semangat!\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-beri-jawabannya-hitung-nilai-p-sukubanyak-fx-x5p-2-566",
            "question": "tolong beri jawabannya, hitung nilai p ,sukubanyak f(x)= x^5+(p-2)x pngt4+3px pngt3-x pngt2+2x+4 dibagi dgn x+1 menghasilkan sisa -10",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "y = x^5 + (p-2)x^4 + 3px^3 - x^2 + 2x + 4 dibagi dengan (x+1) menghasilkan sisa -10. Nilai p ?<br><br>(x+1) artinya nilai x = -1<br><br>x = -1 , (nilai x dimasukkan kedalam persamaan y)<br>(-1)^5 + (p-2)(-1)^4 + 3(-1)^3 - (-1)^2 + 2(-1) + 4 = 0<br>-1 + (p-2)(1) + 3(-1) - 1 - 2 + 4 = 0<br>-1 + p - 2 - 3 +\u00a01 = 0<br>p - 5 = 0<br>p = 5<br><br>y = x^5 + 3x^4 + 15x^3 - x^2 + 2x + 4 dibagi (x+1) sisa -10<br><br>untuk percobaan agar menghasilkan sisa -10, silahkan dibagikan dengan x=-1 :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]f(x) =  x^{5} + (p-2)  x^{4}  + 3p x^{3} -  x^{2} +2x +4[/tex]<br><br>karena dibagi (x+1) = -10 maka<br><br>[tex]f(-1) = -10 \\\\ -10 = (-1)^{5} + (p-2)(-1)^{4} + 3p(-1)^{3} - (-1)^{2} + 2(-1) + 4 \\\\ -10 = -1 +(p-2) - 3p -1 -2 +4 \\\\ -8 = -2p \\\\ p = 4[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-sederhana-dari-2a3-4a-pangkat-23-426",
            "question": "Bentuk sederhana dari (-2a)\u00b3 (4a) pangkat -2/3    \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 (32a pangkat 4) pangkat 1/3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{(-2a)^{4}  (4a)^{- \\frac{2}{3}}}{ (32a^{4}) ^{ \\frac{1}{3}}  } [/tex]<br><br>[tex]\\frac{(-2a)^{4} (2^{2} a)^{- \\frac{2}{3}}}{ (2^{5} a^{4}) ^{ \\frac{1}{3}} } [/tex]<br><br>[tex]\\frac{(-2^{4} a^{4}) (2^{ \\frac{-4}{3}} a^{- \\frac{2}{3}})}{ (2^{ \\frac{5}{3} } a^{ \\frac{4}{3} }) } [/tex]<br><br>[tex](2^{ \\frac{3}{3}} a^{ \\frac{6}{3}})}[/tex]<br><br>[tex]2a^{2} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-ekstrim-z-dari-fungsi-z2xy-dengan-syarat-10x5y6-393",
            "question": "Tentukan nilai ekstrim Z dari fungsi Z=2XY dengan syarat 10x+5y=600",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br>10x + 5y = 600<br>2x + y = 120<br>y = 120 - 2x<br><br>z= 2xy<br>z= 2x(120-2x)<br>z= 240x-4x2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-sukubanyak-fx-dibagi-dengan-x-2-memberikan-sisa-6-dan-ji-624",
            "question": "Jika sukubanyak f(x) dibagi dengan (x-2) memberikan sisa 6 dan jika f(x) dibagi dengan (x+5) memberikan sisa -8. Tentukan sisanya jika f(x) dibagi dengan (x pangkat 2 + 3x-10)    mohon di bantu..\r\n dengan cara kerja nya ya..:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(x) : (x - 2) sisa 6<br>f(x) : (x + 5) sisa -8<br><br>f(x) = (x\u00b2 + 3x - 10).H(x) + S(x)<br>f(x) = (x - 2)(x + 5).H(x) + S(x)<br><br>f(2) = 2a + b<br>6 = 2a + b ....1 <br>f(-5) = -5a + b<br>-8 = -5a + b ....2<br><br>eliminasi 1 dan 2 didapat a = 2, b = 2 <br>S(x) = ax + b ==&gt; 2x + 2 ....ok?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-fx-x-1x1-x-1-dan-gx-x11-x-x-341",
            "question": "Diketahui \u00a0f(x) = x-1/x+1 , x \u2260 -1 dan g(x) = x\u00b2+1/1-x\u00b2, x \u2260 \u00b11 tentukan f\u1d0fg (x)    ?\r\n\r\ndiketahui f(x) = 2x\u00b2+5x dan g(x)=1/x tentukan (f o g) (2) ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>2)\u00a0diketahui f(x) = 2x\u00b2+5x dan g(x)=1/x tentukan (f o g) (2) ?<br>fog(x)<br>= f(g(x))<br>= f(1/x)<br>= 2(1/x)^2 + 5(1/x)<br>= 2(1/x^2) + 5/x<br>= 2/x^2 + 5x<br>= (2+5x)\u00a0/\u00a0x^2<br><br>nilai fog(x) = (2+5x) / x^2<br>fog(2) = ?<br>x = 2<br>fog(x) = (2+5x) / x^2<br>fog(2) = (2+10) / 4<br>fog(2) = 12 / 4<br>fog(2) = 3</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-titik-a-bergerak-sedemikian-sehingga-jaraknya-00-senant-794",
            "question": "sebuah titik A bergerak sedemikian sehingga jaraknya (0,0) senantiasa sama dengan dua kali jarak terhadap (3,0). tempat kedudukan titik A adalah lingkaran dengan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kita cari jaraknya ke titik (0,0). kita misalkan jaraknya adalah r1.<br>r1\u00a0=\u00a0[tex] \\sqrt({x} -0) ^{2} +(y-0 )^{2} = \\sqrt{x} ^{2} + y^{2}[/tex]<br><br>kemudian kita cari jarak A ke titik (3,0). misalkan jaraknya adalah r2.<br>r2=[tex] \\sqrt({x} -3)^{2} + (y-0)^{2} =  \\sqrt{x} ^{2}-6x+9+y^{2}[/tex]<br>jarak titik A terhadap (0,0) sama dengan dua kali jaraknya terhadap (3,0), berarti r1\u00a0= 2r2.<br>[tex] \\sqrt{x} ^{2}+y^{2}=2 \\sqrt x^{2} - 6x+9+y^{2}[/tex], kuadratkan kedua ruas.<br>[tex]x^{2}+y^{2}=4( x^{2} -6x+9+y^{2}) \n[/tex]<br>[tex]\n x^{2}+y^{2}=4x^{2}-24x+36+4y^{2}[/tex]<br>[tex]0=4 x^{2}-24x+36+4y- x^{2} -y^{2} [/tex]<br>[tex]0=3 x^{2} -24x+36+3y^{2}[/tex]<br>[tex]3 x^{2} -24x+36+3y^{2}=0[/tex], bagi dengan 3<br>[tex] x^{2} -8x+12+y^{2}=0[/tex]\u00a0, pindahkan konstanta ke kanan<br>[tex] x^{2} -8x+y^{2}=-12[/tex]<br>[tex] x^{2} -8x+16+y^{2}=-12+6[/tex]<br>[tex](x-4) ^{2} +y ^{2} = 4[/tex]<br>jadi, pusatnya di (4,0) dan jari-jarinya 2.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-bilangan-real-dan-contohnya-terima-kasih-737",
            "question": "Pengertian bilangan real dan contohnya ???\r\n\r\n-terima kasih-",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Bilangan real </strong>adalah bilangan yang anggota-anggotanya terdiri dari bilangan irasional dan bilangan rasional.\n</p><p>Contoh : log 3, \u03c0, \u221a2, dan lain-lain.\n</p><h3>Pembahasan</h3><p>Diatas sudah dijelaskan, bahwa bilangan real adalah bilangan yang anggota-anggotanya terdiri dari bilangan irasional dan bilangan rasional.</p><p>Simak juga pengertian bilangan irasional dan bilangan rasional dibawah ini:</p><p><strong>Bilangan irasional</strong> adalah bilangan yang anggota-anggotanya terdiri dari bilangan berbentuk akar dan bilangan desimal tidak berulang yang tidak terbatas. Bilangan irasional tidak dapat dinyatakan sebagai pembagian dari bilangan bulat.\n</p><p>Contoh : \u221a2, \u03c0, e, dan lain-lain.\n</p><p><strong>Bilangan rasional</strong> atau bilangan pecahan adalah bilangan yang anggota-anggotanya terdiri dari bilangan bulat, bilangan desimal terbatas, bilangan desimal berulang yang tidak terbatas, pecahan biasa, dan pecahan campuran. Bilangan rasional dapat dinyatakan sebagai pembagian dari bilangan bulat yang berbentuk a/b dengan a dan b bilangan bulat, serta b tidak sama dengan nol.\n</p><p>Contoh : 8, 6,25. 2/5, dan lain-lain.\n</p><h3>Pelajari Lebih Lanjut</h3><p>Pengertian : Bilangan Bulat, Bilangan Asli, Bilangan Cacah, Bilangan Prima, dan Bilangan Real / Nyata dapat disimak di</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/533188</li></ul><p>bilangan prima lebih lanjut dapat disimak di</p><ul><li>brainly.co.id/tugas/54323</li></ul><h3>========================</h3><h3>Detail jawaban</h3><p><strong>Kelas </strong>: 7</p><p><strong>Mapel </strong>: matematika</p><p><strong>Kategori </strong>: Bilangan</p><p><strong>Kode </strong>: 7.2.1</p><br><p><strong>Kata Kunci</strong>: Pengertian Bilangan, Bilangan Bulat, Bilangan Asli, Bilangan Cacah, Bilangan Prima, dan Bilangan Real / Nyata</p><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawab:bilangan gabungan antara rasional dan irasional</p><br><p>Penjelasan dengan langkah-langkah:</p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1sin-a-sin-a-cos-a-cot-a-buktikan-876",
            "question": "1/sin a - sin a\u00a0= cos a cot a buktikan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{1}{sin \\alpha } -sin \\alpha  \\\\ =\\frac{1-sin^{2} \\alpha }{sin \\alpha } \\\\ =\\frac{cos^{2} \\alpha }{sin \\alpha } \\\\ = cos \\alpha  \\frac{cos \\alpha }{sin \\alpha }  \\\\ =cos \\alpha cot \\alpha [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}